{
    "question": "Bentuk pendidikan dari hindu-buddha",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Pola pendidikannya mengambil model asrama khusus, dengan fasilitas belajar\nseperti ruang diskusi dan seminar. Dalam perkembangannya, kebudayaan\nHindu-Budha membaur dengan unsur-unsur asli Indonesia dan memberi ciri-ciri\nserta coraknya yang khas. Sekalipun nanti Majapahit sebagai kerajaan Hindu\nterakhir runtuh pada abad ke-15, tetapi ilmu pengetahuannya tetap berkembang\nkhususnya di bidang bahasa dan sastra, ilmu pemerintahan, tata negara dan\nhukum. <br><br>Cma tau ini ._. dari buku skolah<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-pada-labu-jika-di-panaskan-di-dalam-tabung-pengh-795",
            "question": "Apa yang terjadi pada labu jika di panaskan di dalam tabung penghubung sampai temperatur 78C?    tolong jawab secepatnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "labu akan mencair atau menjadi lembek.\nsemoga bener ya jawabannya.klw slh maaf.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "toloong-ya-d-bunga-linnaria-maroccana-ungu-uu-jika-disilangkan-524",
            "question": "Toloong ya :D    Bunga Linnaria maroccana ungu (Uu) jika disilangkan dengan bunga putih akan mempunyai keturunan dengan rasio fenotip = ....\r\n\r\nJumlah fenotip yang dihasilkan pada persilangan dihibrid heterozigot rangkap dengan sesamanya adalah = ....\r\ntolong sertakan asal jawaban / cara\u00a0 / penjelasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0P1 Bunga Ungu &gt;&lt; Bunga Putih<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0(Uu) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (uu)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0(ungu) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(putih)<br><br>Gamet U \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0u<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0u \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0u<br><br>F1 Uu<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 Uu<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0uu<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0uu<br><br>Rf (rasio fenotip) = Uu : uu<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a050% : 50%<br><br><br>2. 5 kelompok, kalau ditabel ada 16 tapi karena sudah dikelompokkan, biasanya kelompoknya ada 5.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,<br>kalau ada yang tidak dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peredaran-getah-bening-pada-manusia-455",
            "question": "Jelaskan peredaran getah bening pada manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Getah\nBening (Limfa) berasal dari plasma darah yang keluar dari kapiler dan di\nalirkan oleh pembuluh limfa\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pembuluh\nlimfa yang berasal dari kepala,leher,dada,jantung,parau-paru dan lengan kanan\nakan bersatu menjadi pembuluh limfa kanan(ductus limfaricus dexter)</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Adapun\npembuluh limfa yang berasal dari bagian lainnya akan bersatu menjadi pembuluh\nlimfa dada(ductus thorasicus) dan bermuara di vena bawah selangka </span></span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pembuluh\nlimfa dada juga merupakan tempat bermuaranya pembuluh lemakatau pembuluh kil</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Lemak\ninilah yg menyebabkan cairan limfa berwarna kuning keputih-putihan</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Disepanjang\npembuluh limfa terdapat kelenjar-kelenjar limfa atau nodus</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kelenjar\nlimfa lipat sikut,limfa paha,ketiak,lutut,dan leher</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kelenjar\nselaput lendir usus,Pembuluh limfa yg berasal dari\u00a0 selaput lendir ususdisebut pembuluh kil</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kelenjar\nfolekal bawah lidah ,kelenjar pada tonsil amandel dan adenoid</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Asal\njaringan limfa adalah bagian dari darah yg keluar dari pembuluh darah</span>\n<span>\n<span>Komponen terbesarnya adalah airdimana terlarut\nzat-zat antara lain glukosa,garam-garam,asam lemak</span></span>\n<span>\nKomponen selulernya adalahlimsofit</span>\n<span>\nJaringan limfa menyebar ke seluruh tubuh\nmelalui pembuluh limfe</span><br><span>\nPembuluh limfa dibedakan menjadi dua;</span>\n<span>\nPembuluh limfa kanan,kumpulan pembuluh limfa\nyang berasal darikepala,leher bagian kanan,dada kanan,paru-paru dan jantung\nsebelah kananbermuara di pembuluh balik di sebelah kanan</span>\n<br><span>Pembuluh limfa kiri,,kumpulan pembuluh limfa\nyang berasal dari kepala,leher bagian kiri,dada kiri,paru-paru dan jantung\nsebelah kiri jg bermuara di pembuluh balik di sebelah kiri </span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsilemakkar-976",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi,lemak,karbohidrat,dan protein berlebihan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lemak:Obesitas<br>Karbohidrat:Kegemukan,Diabetes<br>Protein:Defisiensi protein,Osteoporosis",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lemak = obesitas<br>karbohidrat = kretinisme dan gigantisme<br>protein =malnutrisi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-susunan-takson-dalam-klasifikasi-burung-elang-667",
            "question": "Apa susunan takson dalam klasifikasi burung elang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Kerajaan Animalia, Filum Chordata, Kelas Aves, Ordo Accipitriformes, Family\u00a0Accipitridae. cuma itu yg kutau -,-",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-terjadi-pencairan-di-kutub-utara-dan-selatan-862",
            "question": "Kenapa terjadi pencairan di kutub utara dan selatan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kesimpulan ini diambil oleh para peneliti di Alfred Wegener Institute, \nJerman. Penelitian terbaru mereka menunjukkan, kolam air tawar lebih \nmudah terbentuk pada es muda, lapisan yang sekarang menyumbang lebih \ndari separuh es laut Arktik.<br><br>\"Kolam menyerap lebih banyak panas \nmatahari, mempercepat pencairan es di Kutub Utara,\" kata para peneliti, \nSelasa, 22 Januari 2013.<br><br>Untuk menguji efek kolam air tawar pada \nes laut, tim peneliti menempuh perjalanan ke Kutub Utara dengan kapal \npemecah es RV Polarstern selama musim panas 2011. Dengan wahana bawah \nair yang dilengkapi sensor radiasi dan kamera, mereka menganalisis \nseberapa jauh sinar matahari menembus es kutub.<br><br>\"Es laut Kutub \nUtara semakin tipis dan muda selama beberapa dekade terakhir,\" ujar para\n peneliti. Jumlah es tahunan setebal satu meter terus menurun.<br><br>Sedangkan\n es yang lebih tua memiliki permukaan kasar, terbentuk oleh gerakan \nkonstan arus laut dan tabrakan. Kolam pada es tua jauh lebih sedikit, \nlebih kecil, dan hanya muncul di permukaan yang tidak rata. Kolam-kolam \nini jauh lebih dalam dibanding kolam datar pada es yang lebih muda.<br><br>\"Aspek\n yang menentukan di sini adalah permukaan halus dari es muda,\" kata \nMarcel Nicolaus, fisikawan es laut dan pakar danau di Alfred Wegener \nInstitute. Permukaan halus ini memungkinkan es yang meleleh untuk \nmenyebar ke daerah yang luas dan membentuk kolam-kolam baru.<br><br>Ia \nmengatakan, es muda dan tipis dengan kolam air tawar yang banyak \nberpotensi meneruskan penetrasi sinar matahari tiga kali lebih banyak \ndibanding es yang lebih tua. Banyaknya kolam juga menyerap separuh \nradiasi matahari dan menyebabkan pencairan lebih banyak.<br><br>\"Di kutub, es mencair dari dalam keluar sampai batas tertentu,\" kata dia. Temuan ini diterbitkan dalam jurnal Geophysical Research Letters edisi Desember 2012.<br><br>Tim\n peneliti kini menyelidiki bagaimana sinar matahari tambahan akan \nmempengaruhi organisme yang hidup di es Arktik dan di bawahnya, seperti \nalga yang menempel pada gumpalan es.<br><br>\"Pada masa depan, perubahan \niklim akan memungkinkan lebih banyak sinar matahari mencapai Samudra \nArktik,\" ujar Nicolaus. Sinar matahari bahkan akan menembus bagian laut \nyang masih tertutup oleh es laut di musim panas.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena akibat pemanasan global dan efek rumah kaca di bumi sehingga atmosfer di bumi menipis<br><br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-kelangsungan-hidup-organisme1-bagaimana-adaptasi-morfolo-917",
            "question": "Tentang kelangsungan hidup organisme1. bagaimana adaptasi morfologiTentang kelangsungan hidup organisme    1. bagaimana adaptasi morfologi\u00a0pada burung kolibriterhadap makanannya\r\n2. bagaimana adaptasi perilaku pada ikan\u00a0air laut dan ikan air tawar\u00a0terhadap terhadap kadar garam perairannya\r\n3. mengapa ikan paus sering muncul kepermukaan air untuk mengambil udara\r\n4. bagaimanakah hubungan antara tingkah laku hewan dengan kelangsungan hidupnya misalnya autotomi pada cecak\r\n\r\ndi jawab dong...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Bentuk paruh Kolibri:<span>panjang, kecil dan runcing sesuai dengan jenis makanannya yaitu untuk menghisap madu dari bunga.<br></span><br>2.\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Ikan yang hidup di air laut\u00a0<span>mempunyai tekanan\u00a0</span>osmosis\u00a0<span>lebih rendah dari tekanan\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0air laut. Agar ikan tidak mati kekeringan karena air di dalam sel tubuh ikan akan tertarik oleh air laut maka ikan yang hidup di air laut banyak minum dan sedikit mengeluarkan urine, dan urine yang dikeluarkan pun pekat. Sedangkan kelebihan garam yang turut terminum akan dikeluarkan lagi ke dalam air laut melalui insang secara aktif,\u00a0sedangkan\u00a0Ikan yang hidup di air tawar\u00a0mempunyai tekanan\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0lebih tinggi dari tekanan\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0air tawar, keadaan demikian menyebabkan air akan masuk secara\u00a0</span>osmosis<span>\u00a0ke dalam tubuh ikan. Supaya ikan tidak kelebihan air atau kembung maka cara adaptasi dengan sedikit minum air dan banyak mengeluarkan urine dan menggunakan insangnya secara aktif untuk mengikat garam yang terlarut dalam air.</span><br><br>3.lumba- lumba dan paus sering muncul ke permukaan air untuk mengambil oksigen di udara, karena alat pernapasannya berupa paru-paru yang tidak dapat mengikat oksigen yang terlarut dalam air.<br><br>4. \u00a0 \u00a0Bunglon melakukan mimikri, yaitu mengubah-ubah warna kulitnya sesuai dengan warna lingkungan/tempat hinggapnya.Cumi-cumi dan gurita memiliki kantong tinta yang berisi cairan hitam.Beberapa hewan berpura-pura tidur atau mati,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisme-autotrof-adalah-137",
            "question": "Organisme autotrof adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "organisme autotrof adalah organisme yg dapat mengubah bahan anorganik menjadi organik (dapat membuat makanan sendiri) <br>contohnya tumbuhan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><em>\u00a0Autotrof(membuat makanan sendiri)</em></strong><br>organisme\u00a0yang dapat mengubah bahananorganik\u00a0menjadi\u00a0organik\u00a0(dapat membuat makanan sendiri) dengan bantuan energi seperti energi cahaya\u00a0matahari\u00a0dan\u00a0kimia.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-ekosistem-alam-399",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan ekosistem alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konservasi Sumber Daya Alam Hayati dan Ekosistemnya Konservasi Sumber \nDaya Alam Hayati dan Ekosistemnya Sumber daya alam hayati adalah \nunsur-unsur hayati di alam yang terdiri dari sumber daya alam nabati \n(tumbuhan) dan sumber daya alam hewani (satwa) yang bersama dengan unsur\n non hayati di sekitarnya secara keseluruhan membentuk ekosistem. \nsedangkan Ekosistem sumber daya alam hayati [\u2026] :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Konsep ekosistem di perkenalkan oleh Sir Artur Tesley seorang ahli ekologi di Britain pada tahun 1935. Istilah\"ekosistem\" berasal dari perkatan oikos dalam Bahasa Yunani bermaksud rumah atau tempat tinggal . ekosistem merujuk kepada satu sistem dimana dua komponen , Iaitu hidup dan bukan hidup saling bertindak balas , komponen hidup terdiri daripada manusia haiwan dan tumbuhan termasuk hidupan seni . Komponen bukan hidup pula terdiri daripada unsur-unsur udara ,cahaya ,air,dan tanih. Kesemua komponen itu mempunyai fungsi tertentu. Setiap unsur bagi komponen saling bergantungan untuk mewujudkan keadaan seimbang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-mempunyai-massa-3000-kg-dari-keadaan-diam-mulai-be-469",
            "question": "sebuah mobil mempunyai massa 3.000 kg. dari keadaan diam mulai bergerak setelah 12 sekon kecepatan mobil mencapai 6 m/s. hitunglah gaya yang bekerja pada mobil!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>m = 3000 kg<br>a = 6 m/s / 12 s = 0,5 m /s^2<br><br>F.. ?<br>ingat = F = m.a = 3000 kg . 0,5 m/s^2 = 1500 N :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}